<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ΣΕΚ Ηράκλειο</title>
    <description>Το website του Σοσιαλιστικού Εργατικού Κόμματος στο Ηράκλειο Κρήτης</description>
    <link>http://localhost:4000//</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000//feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Tue, 19 Jul 2022 00:09:52 +0300</pubDate>
    <lastBuildDate>Tue, 19 Jul 2022 00:09:52 +0300</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.2.2</generator>
    
      <item>
        <title>Ο Λένιν σήμερα</title>
        <description>&lt;p&gt;Το ΣΕΚ Ηρακλείου μεταφέρει το Φεστιβάλ Μαρξισμού του Ιουλίου 2022 που πραγματοποιήθηκε
στη Νομική Σχολή Αθηνών, στην πόλη του Ηρακλείου.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ξεκινάει ένας κύκλος πολιτικών συζητήσεων μέσα στο καλοκαίρι, με θέματα
επικαιρότητας, ιστορίας, επαναστατικής θεωρίας, οικονομίας, κινημάτων…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Οι ομιλίες ανοίγουν την &lt;strong&gt;Πέμπτη, 21 Ιουλίου 2022&lt;/strong&gt;, με την πρώτη συζήτηση με θέμα &lt;strong&gt;“Ο Λένιν Σήμερα”&lt;/strong&gt;,
στο &lt;strong&gt;Πάρκο 626&lt;/strong&gt;, πίσω από το &lt;em&gt;Αστόρια&lt;/em&gt;.
Εισηγητής της συζήτησης είναι ο &lt;em&gt;Γιάννης Βαλαής&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Η παγκόσμια εικόνα του καπιταλισμού είναι μια εικόνα αστάθειας, πολιτικής, οικονομικής, υγειονομικής…&lt;br /&gt;
Ταυτόχρονα η εικόνα των από κάτω είναι μια εικόνα αντίστασης,
από τη Σρι Λάνκα μέχρι τις εργατικές αντιστάσεις στην κυβέρνηση Μητσοτάκη.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Τα ερωτήματα που δημιουργούνται είναι πολλά.
Πώς μπορεί η εργατική τάξη να κερδίσει τις μάχες που δίνει;&lt;br /&gt;
Τι είδους οργάνωση χρειάζεται και τι ρόλο έχουν να παίξουν οι επαναστάτες σε αυτές τις μάχες;&lt;br /&gt;
Η παράδοση του Λένιν και των μπολσεβίκων είναι επίκαιρη τον 21ο αιώνα και έχουν να μας δώσουν απαντήσεις σε αυτά τα ερωτήματα.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Μπορείτε να δείτε το πρόγραμμα του Φεστιβάλ Μαρξισμού &lt;a href=&quot;https://sekheraklion.github.io/2022/07/Marxist-Festival.html&quot;&gt;εδώ&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 18 Jul 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//2022/07/Talk-Lenin-Today.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//2022/07/Talk-Lenin-Today.html</guid>
        
        <category>Talk</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Σοσιαλισμός Από τα Κάτω - Τεύχος 153</title>
        <description>&lt;p&gt;Κυκλοφόρησε το διμηνιαίο περιοδικό μας Σοσιαλισμός από τα κάτω για τους μήνες Ιούλιο - Αύγουστο.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Θα βρείτε μέσα τα παρακάτω άρθρα:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Αριστερή απάντηση στα αδιέξοδα της ΝΔ&lt;/strong&gt; - Πάνος Γκαργκάνας&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Στασιμοπληθωρισμός, η γεροντική ασθένια του καπιταλισμού&lt;/strong&gt; - Σωτήρης Κοντογιάννης&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Πόλεμος φθοράς&lt;/strong&gt; - Λέανδρος Μπόλαρης&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Γυναίκες - Η διαλεκτική της απελευθέρωσης&lt;/strong&gt; - Μαρία Στύλλου&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Αλληλεγγύη στην Παλαιστίνη&lt;/strong&gt; - Γιώργος Ράγκος&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Η Γαλλία μετά τις εκλογές&lt;/strong&gt; - Δημήτρης Δασκαλάκης&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Η μάχη για τη νέα δίκη-καταδίκη των νεοναζί&lt;/strong&gt; - Πέτρος Κωνσταντίνου&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Επίσης θα βρείτε σε αυτό το τεύχος βιβλιοκρητική στα παρακάτω βιβλία:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Από το Λένιν στον Στάλιν&lt;/strong&gt; του Βίκτορ Σερζ - Λίλιαν Μπουρίτη&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Διονύσης Σαββόπουλος: Βρώμικο ψωμί&lt;/strong&gt; του Χριστόφορου Κάσδαγλη - Πάνος Κατσαχνιάς&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Η Σεξουαλικότητα στην Ευρώπη τον 20ο αιώνα&lt;/strong&gt; του Dagmar Herzog - Σταυρούλα Πανίδου&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Πατήστε στο σύνδεσμο “Επικοινωνία” για να έρθετε σε επαφή με μέλη του κόμματός μας
για να προμυθευτείτε αυτό το τεύχος στο Ηράκλειο.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 14 Jul 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//2022/07/Magazine-153.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//2022/07/Magazine-153.html</guid>
        
        <category>Περιοδικό</category>
        
        <category>Magazine</category>
        
        <category>Socialism from Below</category>
        
        <category>Σοσιαλισμός από τα Κάτω</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Μαρξισμός - Φεστιβάλ Επαναστατικών Ιδεών 2022</title>
        <description>&lt;p&gt;Έλαβε χώρα και φέτος το ετήσιο Φεστιβάλ Μαρξισμού, που διοργανώνει το Σοσιαλιστικό Εργατικό Κόμμα, στη Νομική σχολή Αθηνών.&lt;br /&gt;
Τρεις μέρες με επαναστατικές ιδέες και συζητήσεις! Επαναστατική θεωρία, ιστορία, οικονομία, κινήματα…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Μπορείτε να δείτε όλο το πρόγραμμα των συζητήσεων για το φετεινό φεστιβάλ, παρακάτω:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/Festival/8-7-2022.jpg&quot; alt=&quot;Marxist-Festival-8-7-2022&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/Festival/9-7-2022.jpg&quot; alt=&quot;Marxist-Festival-8-7-2022&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/Festival/10-7-2022.jpg&quot; alt=&quot;Marxist-Festival-8-7-2022&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Οι συζητήσεις αποδείχτηκαν εξαιρετικά πλούσιες, και τα μέλη του ΣΕΚ το επόμενο διάστημα προγραμματίζουμε να
μεταφέρουμε αυτές τις συζητήσεις και στο Ηράκλειο! Οι συζητήσεις είναι εβδομαδιαίες, και ανοιχτές προς όλους.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Σας καλούμε να συμετάσχετε σε αυτή την πλούσια και ουσιαστική πολιτική διαδικασία, να συζητήσουμε,
και να οργανώσουμε από κοινού τις δράσεις μας.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Η πολιτική δε μπορεί, και δεν αρκεί να περιορίζεται στην εκλογική διαδικασία ανά τέσσερα χρόνια,
όπως οι “εκπρόσωποί” μας στο κοινοβούλιο θα ήθελαν να πιστεύουμε. Αντίθετα, η οργάνωση και η πάλη μας
είναι ουσιαστικά σε θέση να βελτιώσει τις ζωές μας, αλλά και ν’ αλλάξει την κοινωνία.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Καλούμε όλο τον προοδευτικό κόσμο, που έχει σιχαθεί πια το ρατσισμό, το σεξισμό,
τη φτωχοποίηση και τις επιθέσεις των απο πάνω.&lt;br /&gt;
Όλο εκείνο τον κόσμο που θέλει ν’ αντισταθεί στην αστυνομική καταστολή και
την ταξική δικαστική εξουσία του αστικού κράτους.&lt;br /&gt;
Όλο τον κόσμο που θέλει να δώσει τέλος στους πολέμους των αρχουσών τάξεών μας,&lt;br /&gt;
τέλος στην εξωφρενική εκμετάλλευση των εργατών στην αγορά εργασίας.&lt;br /&gt;
Τους ανθρώπους που ζητούν και διεκδικούν ελεύθερη πρόσβαση στην υγεία, και την παιδεία.&lt;br /&gt;
Τους ανθρώπους που παλεύουν για την προστασία του περιβάλλοντος.&lt;br /&gt;
Όλους εκείνους τους ανθρώπους που ονειρεύονται και διεκδικούν μια ελεύθερη κοινωνία.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Πατήστε στο σύνδεσμο &lt;strong&gt;“Επικοινωνία”&lt;/strong&gt;, για να έρθετε σε επαφή μαζί μας.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 13 Jul 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//2022/07/Marxist-Festival.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//2022/07/Marxist-Festival.html</guid>
        
        <category>Φεστιβάλ Μαρξισμός 2022 Festival Marxism</category>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
